<resources>
    <string name="app_name">Эмоциональный помощник</string>

    <string name="back">Назад</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="confirm">Подтвердить</string>


    <string name="error">Ошибка.\nПопробуйте снова</string>


    <string name="icon_emotion_content_description">Иконка улыбающегося лица</string>
    <string name="welcome_title">Добро пожаловать</string>
    <string name="welcome_text">Работайте со своими эмоциями и эмоциональными состояниями. Живите здоровой жизнью</string>
    <string name="start">Начать</string>


    <string name="your_data_title">Ваши данные</string>
    <string name="your_data_text">Заполните данные о себе. Они понадобятся для определения эмоционального состояния.</string>
    <string name="name">Имя</string>
    <string name="age">Возраст</string>
    <string name="gender">Пол</string>
    <string name="male_gender">Мужской</string>
    <string name="female_gender">Женский</string>
    <string name="icon_arrow_drop_down_content_description">Раскрыть выпадающий список</string>
    <string name="icon_arrow_drop_up_content_description">Свернуть выпадающий список</string>
    <string name="fill_in_the_field">Заполните поле</string>


    <string name="home">Главная</string>
    <string name="history">История</string>


    <string name="main_screen_subtitle">Как вы себя чувствуете?</string>
    <string name="main_screen_title">Добро пожаловать, %1$s</string>


    <string name="emotional_states">Эмоциональные состояния</string>
    <string name="emotions">Эмоции</string>

    <string name="no_data">Нет данных</string>

    <string name="emotion">Эмоция</string>
    <string name="recognize_your_emotion">Определите эмоцию</string>
    <string name="recognize">Определить</string>

    <string name="emotional_state">Эмоциональное состояние</string>
    <string name="pass_test">Пройдите тест</string>
    <string name="pass">Пройти</string>


    <string name="choose_a_method">Выберите метод</string>
    <string name="take_a_picture">Сделать снимок</string>
    <string name="pick_from_the_gallery">Выбрать из галереи</string>
    <string name="select_from_the_list">Выбрать из списка</string>


    <string name="face_detection">Обнаружение лица</string>
    <string name="face_not_detected">Лицо не обнаружено</string>
    <string name="emotion_recognition">Распознавание эмоции</string>
    <string name="recognition_error">Ошибка распознавания.\nВернитесь к выбору метода и попробуйте снова</string>
    <string name="to_choose_a_method">К выбору метода</string>


    <string name="select_your_emotion">Выберите вашу эмоцию</string>
    <string name="anger">Злость</string>
    <string name="disgust">Отвращение</string>
    <string name="fear">Страх</string>
    <string name="happiness">Радость</string>
    <string name="neutral">Спокойствие</string>
    <string name="sadness">Грусть</string>
    <string name="surprise">Удивление</string>

    <string name="emotion_added">Эмоция добавлена</string>
    <string name="would_you_like_to_add_additional_info">Хотите указать дополнительную информацию?</string>

    <string name="select_time">Выберите время</string>

    <string name="date">Дата</string>
    <string name="time">Время</string>
    <string name="note">Заметка</string>

    <string name="recommendations">Рекомендации</string>


    <string name="anger_info">Злость – это сильное негативное чувство, которое возникает в ответ на обиду, несправедливость или препятствия. Человек может чувствовать раздражительность, гнев, враждебность и желание отомстить или защитить себя.Испытывать злость — нормальная человеческая реакция. Важно давать ей выход, но так, чтобы это не было разрушительно для вас и для других.</string>

    <string-array name="anger_recommendation_titles">
        <item>Глубокое дыхание</item>
        <item>Физическая разрядка</item>
        <item>Не держите чувства в себе</item>
        <item>Открыто скажите о своих желаниях и обидах</item>
    </string-array>

    <string-array name="anger_recommendation_texts">
        <item>Самый простой и быстрый способ успокоиться — выровнять дыхание. Мозг не умеет сразу отключаться от сильных эмоций, поэтому нужно помочь ему сделать паузу при помощи дыхательных упражнений. Попробуйте сделать несколько глубоких вдохов и выдохов, стараясь дышать животом. Размеренное дыхание позволяет избавиться от неприятных эмоций и настроиться на спокойное, расслабленное состояние.</item>
        <item>Выплесните свой гнев с помощью физической активности, такой как бег, прогулка или тренировка. Короткая несложная нагрузка помогает избавиться от стресса, успокоиться и улучшить настроение.</item>
        <item>Найдите здоровый способ выразить свои чувства, такой как ведение дневника или разговор с близким человеком. Психологи считают, что полезно выразить злость и обиду на бумаге или в компьютерном файле. Попробуйте написать письмо тому, кто вас разозлил или обидел. Не нужно сосредотачиваться на том, чтобы написать связный, красивый текст: пишите все, что думаете и чувствуете. Потом файл можно удалить, а бумажное письмо — разорвать или сжечь. Либо, если захочется, отредактировать текст и отправить адресату. Не держите все в себе.</item>
        <item>Мы часто до последнего избегаем неприятных разговоров из страха обидеть собеседника, ухудшить ситуацию или в ответ на важную просьбу получить отказ. Но накопившиеся негативные эмоции и невысказанные желания никуда не уходят. В таком состоянии незначительный повод может спровоцировать вспышку гнева.</item>
    </string-array>

    <string name="disgust_info">Отвращение — отрицательно окрашенное чувство, сильная форма неприятия, неприязни и брезгливости, вызываемое различными причинами. Мы можем чувствовать отвращение к тому, что воспринимаем нашими физическими чувствами (через зрение, обоняние, осязание, звук, вкус), к действиям, внешности людей и даже идеям.</string>

    <string-array name="disgust_recommendation_titles">
        <item>Понимание причин</item>
        <item>Открытость и терпимость</item>
        <item>Фокус на позитиве</item>
        <item>Избегайте неприятных ситуаций</item>
    </string-array>

    <string-array name="disgust_recommendation_texts">
        <item>Попытайтесь понять причину своего отвращения и рационально ее оценить. Это может помочь преодолеть неприятие.</item>
        <item>Практикуйте открытость и терпимость к тому, что вызывает у вас отвращение. Помните, что восприятие часто субъективно.</item>
        <item>Сосредоточьтесь на позитивных аспектах ситуации вместо того, чтобы зацикливаться на негативных моментах.</item>
        <item>Если возможно, избегайте ситуаций, вызывающих сильное отвращение, пока вы не научитесь с ним справляться.</item>
    </string-array>

    <string name="fear_info">Страх — это эмоция, которая возникает в ситуации угрозы биологическому или социальному существованию человека. Она направлена на источник опасности, который может быть как действительным, так и воображаемым. Страх ощущается как тревога, беспокойство и душевное смятение. Страх состоит из физических реакций, таких как учащенное сердцебиение, потливость, напряжение мышц, а также из эмоциональных реакций, таких как тревога, беспокойство, гнев.\n\nСтрахи бывают врожденными (боязнь громких звуков, падения), приобретенными из-за травматического опыта и воображаемыми. В умеренных дозах страх полезен - он предупреждает об опасности и помогает мобилизовать силы. Однако надуманный, необоснованный страх может сильно навредить, ограничивая свободу человека и искажая его восприятие реальности.</string>

    <string-array name="fear_recommendation_titles">
        <item>Признать свой страх</item>
        <item>Продумать план действий</item>
        <item>Перестать осуждать себя</item>
        <item>Получить поддержку близких людей</item>
        <item>Дышать глубоко</item>
        <item>Выполнять физические упражнения</item>
        <item>Заняться йогой</item>
    </string-array>

    <string-array name="fear_recommendation_texts">
        <item>Страх не исчезнет только потому, что вы его игнорируете. Поэтому первое, что нужно сделать — осознать, что вы напуганы. Это поможет заменить тревожные мысли более рациональными. Называя свои страхи, они уменьшаются до размеров.</item>
        <item>Страх перед огнем объясним, если мы видим пожар. Однако если каждый раз, зажигая газовую плиту, мы думаем о пожаре, то рассуждаем нелогично. Чтобы снизить тревогу, пропишите инструкцию, в которой шаг за шагом будут продуманы отступные пути на случай, если ваш страх сбудется.</item>
        <item>Страх — это не хорошо и не плохо. Рассмотрите его как информацию, которую сообщает вам ваше тело. Затем оцените, какую ценность имеет эта информация и что с этим делать. Осуждение себя за то, что вы чего-то боитесь, не поможет справиться со страхом.</item>
        <item>Вам станет легче, если вы поделитесь своими переживаниями со своими близкими. Возможно, ваши друзья или родные прошли через подобный опыт и могут дать вам ценные советы. Их поддержка и участие помогут справиться с любым вызовом.</item>
        <item>При сильном испуге сделайте паузу и вдохните глубоко. Это поможет активировать парасимпатическую нервную систему — она отвечает за отдых, сон и получение удовольствия. Это спокойное, а не активное состояние организма, при котором можно ясно мыслить.</item>
        <item>При страхе бывает оцепенение, возникает ощущение, что вы теряете контроль над своим телом. В результате зажаты грудные мышцы, сдавлены ребра. Помогите себе через тело — делайте физические упражнения. Причем изнурять себя километровыми пробежками, интенсивными занятиями в спортзале не нужно. Любая форма упражнений, которая заставляет тело двигаться, имеет хорошие шансы снизить тревогу и успокоить ум.</item>
        <item>Уменьшить постоянное чувство беспокойства поможет йога, которая включает в себя не только позы, но и дыхание, медитацию и глубокое расслабление. Ученые в ходе исследования доказали, что занятия йогой помогли людям, пережившим цунами, справиться со страхом, унынием и улучшить свой сон.</item>
    </string-array>

    <string name="happiness_info">Радость - это приятное положительное чувство, связанное с удовольствием, счастьем и удовлетворением. Человек может испытывать веселье, энтузиазм, благодарность и желание разделить свои эмоции с другими.</string>

    <string-array name="happiness_recommendation_titles">
        <item>Чаще благодарите</item>
        <item>Общайтесь с близкими</item>
        <item>Хобби и увлечения</item>
        <item>Помощь другим</item>
    </string-array>

    <string-array name="happiness_recommendation_texts">
        <item>Практикуйте благодарность за мелочи, которые приносят вам радость. Это поможет сосредоточиться на позитивных аспектах жизни.</item>
        <item>Проводите время с любимыми людьми и делитесь радостными моментами. Это усилит ваши положительные эмоции.</item>
        <item>Занимайтесь деятельностью, которая доставляет вам удовольствие и радость, такой как хобби, спорт или творчество.</item>
        <item>Помогайте другим и делайте добрые дела. Это принесет вам удовлетворение и поможет поддерживать радостное настроение.</item>
    </string-array>

    <string name="neutral_info">Спокойствие — уравновешенное состояние человека, отсутствие тревоги, сомнения, волнения, забот. Человек чувствует внутреннюю гармонию, умиротворенность и отсутствие волнения или тревоги.</string>

    <string-array name="neutral_recommendation_titles">
        <item>Медитация и осознанность</item>
        <item>Избегание стресса</item>
        <item>Время для отдыха</item>
        <item>Спокойная обстановка</item>
    </string-array>

    <string-array name="neutral_recommendation_texts">
        <item>Практикуйте медитацию и осознанность, чтобы сохранять внутреннее спокойствие и сосредоточенность на настоящем моменте.</item>
        <item>По возможности избегайте стрессовых ситуаций и перегрузки. Научитесь расставлять приоритеты и делегировать задачи.</item>
        <item>Находите время для отдыха и расслабления. Это поможет восстановить силы и сохранить спокойствие.</item>
        <item>Окружите себя спокойной обстановкой, такой как природа, приятная музыка или аромат. Это будет способствовать умиротворению.</item>
    </string-array>
    
    <string name="sadness_info">Грусть — отрицательно окрашенная эмоция. Возникает в случае значительной неудовлетворённости человека в каких-либо аспектах его жизни; часто возникает после утраты. Обычно человек испытывает печаль, меланхолию, подавленность и потерю энергии.</string>

    <string-array name="sadness_recommendation_titles">
        <item>Примите свою грусть</item>
        <item>Ограничьте социальные сети</item>
        <item>Не перегружайте себя</item>
        <item>Избегайте крайностей</item>
        <item>Позвольте себе злиться</item>
    </string-array>

    <string-array name="sadness_recommendation_texts">
        <item>Современный мир навязывает нам образ счастливого человека. Такой персонаж всегда идет по жизни с улыбкой, быстро справляется с трудностями и не зацикливается на проблеме. Его девиз «Все будет хорошо», и друзья нечасто могут услышать от него, что что-то пошло не так. Не верите? Попробуйте вспомнить, как давно вы сами рассказывали кому-то о своих сокровенных страхах и печалях. Чаще всего проблема даже не в том, что мы не умеем об этом говорить, а в том, что многие из нас не способны принять свою грусть, что и становится причиной личных катастроф.</item>
        <item>Сегодня именно они бомбардируют нас прекрасными новостями из жизни окружающих, ведь все стараются показать только лучшее. Для печали в этом пространстве остается очень мало места, пусть даже в жизни за глянцевым фасадом фотографий блогеры скрывают много боли, страхов и разочарований. Красивая картинка формирует у зрителей ложное представление о «нормальности» бытия, а это совершенно не то, что нужно, когда вам плохо.</item>
        <item>Люди, не способные принять свою грусть, пытаются сбежать от нее как можно дальше. Один из способов эскапизма — работа или волонтерство. Решая задачи компании, незнакомых людей или друзей, вы действительно отвлекаетесь от собственной печали, но не забывайте, что непрожитая проблема может вернуться к вам в любой момент, даже спустя годы. Не пытайтесь ускорить переживание печали с помощью работы. Это принесет только временное облегчение.</item>
        <item>Еще одним способом эскапизма могут стать гастрономические излишества или чрезмерные физические нагрузки. Еда и алкоголь способны повысить настроение, спорт провоцирует выделение дофамина — гормона радости, но, увы, все это ненадолго. Чтобы заглушить боль, люди нередко «увеличивают дозы», что приводит к травмам, пищевым расстройствам и многим другим проблемам.</item>
        <item>Гнев — еще одна запретная эмоция, наряду с грустью почти табуированная современным обществом. Воспитанный, психологически здоровый человек якобы должен спокойно смотреть на проблемы, взвешенно принимать решения и вообще вести себя так, будто ничего не происходит. Но, собственно, почему? Если вы в печали и при этом что-то вызывает у вас злость, не блокируйте ее. В эту минуту вам прежде всего нужно быть честными и бережными к себе.</item>
    </string-array>

    <string name="surprise_info">Удивление — эмоция, возникающая при возникновении неожиданной ситуации. Если неожиданная ситуация окажется опасной, то удивление переходит в страх. Если неожиданная ситуация окажется безопасной, то удивление переходит в интерес.</string>

    <string-array name="surprise_recommendation_titles">
        <item>Открытость новому</item>
        <item>Путешествия и исследования</item>
        <item>Обучение и саморазвитие</item>
        <item>Творческое мышление</item>
    </string-array>

    <string-array name="surprise_recommendation_texts">
        <item> Будьте открыты новому опыту, знаниям и впечатлениям. Это поможет культивировать чувство удивления.</item>
        <item>Путешествуйте и исследуйте новые места. Это расширит ваши горизонты и принесет новые яркие эмоции.</item>
        <item>Читайте, учитесь и развивайтесь в различных областях. Это поможет сохранить любопытство и восхищение окружающим миром.</item>
        <item>Практикуйте творческое и нестандартное мышление. Это позволит вам смотреть на вещи под новым углом и испытывать удивление.</item>
    </string-array>

    <string name="history_of_your_states">История ваших состояний</string>

    <string name="january">Январь</string>
    <string name="february">Февраль</string>
    <string name="march">Март</string>
    <string name="april">Апрель</string>
    <string name="may">Май</string>
    <string name="june">Июнь</string>
    <string name="july">Июль</string>
    <string name="august">Август</string>
    <string name="september">Сентябрь</string>
    <string name="october">Октябрь</string>
    <string name="november">Ноябрь</string>
    <string name="december">Декабрь</string>

    <string name="add_emotion">Добавить эмоцию</string>
    <string name="edit">Редактирование</string>

    <string name="edit_emotion">Изменить эмоцию</string>
    <string name="changes_saved">Изменения сохранены</string>

</resources>